# 术语

- 适用时间范围：2022-Q4

---

# 00. 虚拟数字人

- 指具有数字化外形的虚拟人物，拥有人的外观、行为和思想，依赖可视化显示设备与人互动交流。目前包含3D及高维度数字人一种生命形态

---

# 01. 多模态

- 多模态即多种异构模态数据协同推理。多模态数据分析外需与高级认知智能内需相互促进。在人工智能领域中，往往指感知信息，如图像、文本、语音等协同，帮人工智能更准确地理解外部世界

---

# 02. 智能体

- 智能体，顾名思义，就是具有智能的实体，英文名是Intelligent Agent。以云为基础，以AI为核心，构建一个立体感知、全域协同、精准判断、持续进化、开放的智能系统。在机器人领域，智能体的核心关键操作包含感知，计算及效应

---

# 03. 环境

- 智能体生活的交互场景，输入海量智能体的时空动作序列，环境由此对智能体返回负反馈及奖惩

---

# 04. 对话

- ⽀持多轮对话，满⾜复杂场景下的多模态⼈机交互

---

# 05. 形象定制

- 为企业量身定制专属数字⼈，包括形象，声⾳，表情及动作等

---

# 06. 对抗生成网络 GAN

- 生成式对抗网络是一种深度学习模型，是近年来复杂分布上无监督学习最具前景的方法之一。模型通过框架中两个模块：生成模型（Generative Model）和判别模型（Discriminative Model）的互相博弈学习产生相当好的输出。

---

# 07. 数字资产

- 用户在创作过程中生成的数字有价值的文档，视频及交互方法等
